% vim: tw=80
\chapter*{Danksagung}

An erster Stelle möchte ich mich bei Prof. Günter Quast für die ausgezeichnete
Betreuung bedanken. Die vielen Diskussionen, insbesondere über statistische
Methoden, haben entscheidend zum Gelingen dieser Arbeit beigetragen. Ebenso gilt
mein Dank Prof. Müller für die Übernahme des Korreferats. Auch seine vielen
interessanten Vorlesungen während meines Studiums werde ich immer in guter Erinnerung
behalten.

Besonderer Dank gebührt meinem Betreuer Klaus Rabbertz. Sein umfassendes Wissen der
Quantenchromodynamik hat erst den Anstoß für diese Arbeit gegeben. Immer wenn ich mich
in einem Problem verrannt habe, hatte er den richtigen Tipp parat. Die unzähligen Diskussionen werde ich
immer in guter Erinnerung behalten. 

Außerdem möchte ich mich bei Mikko Voutilainen für die vielen hilfreichen
Kommentare zu dieser Analyse bedanken. Ringaile Placakyte hat mich mit dem \textsc{HERAFitter} Projekt vertraut gemacht und
mir bei der Bewältigung der zahlreichen Probleme enorm geholfen. 

Ausserdem möchte ich mich bei Fred Stober, Joram Berger und Dominik Haitz für
die vielen guten Ideen und hilfreiche Diskussionen bedanken. Die
kameradschaftliche Arbeitsatmosphäre am EKP und die vielen lustigen Stunden in
der Arbeitsgruppe mit Raphael Friese, Rene Caspart, Thomas Müller und Fabio
Colombo haben mir immer sehr gut gefallen. 

Zuallerletzt geht mein grösster Dank an meine Eltern für das Vertrauen und die
langjährige Unterstützung.

\cleardoublepage % Start a new page
